---
title: >-
    بخش ۷۱ - زین الدّین تایبادی نَوَّرَ اللّهُ روحه
---
# بخش ۷۱ - زین الدّین تایبادی نَوَّرَ اللّهُ روحه

<div class="n" id="bn1"><p>والی ملک ولایت، هادی راه هدایت، در زمان ملوک کرت بوده. امیر تیمور صاحبقران به وی ارادت داشته و در توزک تیموری که آن کتابی است به لغت توری، امیر مذکور برخی از حالات وی را نگاشته. در سنهٔ ۷۹۱ وفات یافت. این رباعی را به ملک غیاث الدین نوشته:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>افراز ملوک را نشیب است بترس</p></div>
<div class="m2"><p>درهر دلکی از تونهیب است بترس</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>باخلق ستمگری کنی نندیشی</p></div>
<div class="m2"><p>در هر ستمی باتو حسیب است بترس</p></div></div>